田總: 灣仔運動場是唯一長期用於訓練田徑的場地, >8,000名運動員定期訓練

特首梁振英在施政報告中，建議最快在2019年把灣仔運動場發展成會展用途，引來議員、體育界、當區居民批評，香港業餘田徑總會主席關祺，今日亦向民政事務局局長劉江華發公開信，表示對此計劃感到震驚、失望和關注，認為若無另一場地取代，將會對田徑項目的長遠發展有重大影響。

關祺表示，灣仔運動場是本港唯一可於星期一至五晚開放給運動員訓練田徑專項的場地，超過8,000名註冊運動員在此定期訓練，場地對基層至中層梯隊非常重要，「對比香港其他運動場，灣仔運動場是獨特及不可取締的」。

他指，若要拆卸運動場又不提供另一專屬田徑場地，相信難以維持田徑作為精英項目的位置，浪費運動員及教練多年的努力。

關祺又指出，時任康文署署長馮程淑儀在數年前曾表示，除非有合適替代場地，否則運動場不會用來發展會展，施政報告在沒有任何知會或咨詢的情況下公布上述建議，令田總覺得政府不打算維持當年的承諾。

總會期望，政府尊重及支持田徑運動，讓運動員及教練繼續擁有專屬田徑的場地。

總指灣仔運動場為主要賽場 區會主席關注「空窗期」問題 (10:43)

施政報告建議將灣仔運動場改建成會展，作綜合發展用途。香港業餘田徑總會主席關祺今早在港台節目表示，灣仔運動場是重要的比賽及訓練場地，該場在早上多用作舉辦比賽，晚上用作訓練，差不多用到盡。

關祺說，田總只能在灣仔運動場及將軍澳運動場舉辦比賽，但由於將軍澳運動場不時出現逆風情況，所以全港賽或國際賽一般都會在灣仔運動場舉行。

同場的浸大體育系副教授雷雄德認同灣仔運動場初建成時為田徑訓練提供優質場地，但隨時代變遷，灣仔運動場的功能亦有改變，認為可以理性討論有關地方的發展。

灣仔區議會主席吳錦津未有表明對灣仔運動場發展的立場，指要先看到政府的計劃，才知道是否支持，但他認為，政府計劃發展灣仔運動場前，應先有完整規劃，如可待啟德運動場完成後，才開始灣仔運動場的改建工程，否則就應想辦法解決沒運動場用的空窗期問題。吳錦津又表示，會邀請官員到區議會解釋詳情。

我討厭政治